{
    "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang dipasarkan pada ibu ibu disekitar komplek upik tinggal.Agar pembeli tidak kecewa upik harus kerusaha potongan kripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.Setelah digoreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripik dengan 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6 kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada kordinat kartesius?\r\n\r\ntolong di bantu yaa\r\nsama caranya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pertama cari dulu 1,2 ons = 0,12 kg , 0,12 kg = 2/3 butir <br>a. 2 di bagi 0,1 = 20 , 20 di kali 2/3 = 13,3333<br>b.6 di bagi 0,1 = 60 , 60 di kali 2/3 = 40 butir<br>c. 60 di bagi 2 = 30 lalu di kali 0,3 ( karena di dalam 0,3kg ada 2 butir )\u00a0 hasilnya = 9<br>d. - ( susah di gamabarkan )<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gimana-sih-cara-mudah-menghitung-pemfaktoran-934",
            "question": "Gimana sih cara mudah menghitung pemfaktoran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemfaktoran aljabar, bentuk kuadrat, atau yang lain???<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo saya, lebih gampang pake rumus abc, yang<br>(-b\u00b1\u221a(b^2-4ac))/2a<br><br>soalnya,\u00a0tinggal dimasuk-masukin doang angkanya orz.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1toko-buku-sedang-memberikan-diskon-untuk-para-pelanggan-nyahar-359",
            "question": "1.toko buku sedang memberikan diskon untuk para pelanggan nya.harga buku A adalah rp.20.000,00/buah dan buku B adalah rp.15.000,00/buah .jika setiap buku Adi berikan diskon 5% dan buku B sebesar 20%,maka berapa uang yg harus di keluarkan jika membeli 3 uku A dan 2 buku B..??    2.Masayu membeli baju seharga rp.84.000,00 dan celana panjang seharga rp.120.000,00.jika dia mendapat diskon 5% untuk bajunya dan 18% untuk celana panjang nya,maka berapa uang yang harus dikeluarkan masayu...??\r\ntolong dengan cara menjawab yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. A = 85/100 x 60.000 = 51.000<br>B = 60/100 x 30.000 = 18.000<br>Total : 51.000<br><br>2. Baju = 95/100 x 84.000 = 79.800<br>Celana = 82/100 x 120.000 = 98.400<br>Total : Rp178.200,00<br><br>Sorry kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. buku A = 20.000*3=60.000<br>\u00a0 \u00a0 60.000*5% =3000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah di diskon 60.000-3000=57.000<br>\u00a0 \u00a0 buku B=15.000*2=30.000<br>\u00a0 \u00a0 30.000*20%=6000<br>\u00a0 \u00a0 harga setelah didiskon 30000-6000= 24000<br><br><br>klo tdk slah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-661",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17    cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas \r\n segitiga.\r\n\r\ntolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 \u00d7 8 \u00d7 15 \u00f7 1/2 (8+15+17) =  60 \u00f7 20 =3 \n\nMaaf kalau ga jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rumus-phytagoras-lengkap-658",
            "question": "Sebutkan rumus phytagoras lengkap ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalilnya berbunyi\u00a0<br>kuadrat sisi miring sama dengan jumlah siku-sikunya<br><br>BC\u00b2=AC\u00b2+AB\u00b2<br>A\u00b2=B\u00b2+C\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus Pythagoras adalah rumus yang \ndigunakan untuk mencari panjang sisi pada sebuah segitiga siku-siku. \nPenemu rumus ini adalah seorang ahli matematika dari Yunani yang bernama\n Pythagoras.<br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merasionalkan-bentuk-akar-5311-136",
            "question": "Cara merasionalkan bentuk akar 5\u00f73\u221a11",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/3\u221a11x \u221a11/\u221a11 = 5<span>\u221a11/11<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-40-siswa-terdapat-23-siswa-gemar-bermain-basket-9-siswa-gem-676",
            "question": "Dari 40 siswa terdapat 23 siswa gemar bermain basket, 9 siswa gemar bermain basket dan voli, 5 siswa tidak gemar bermain basket mau pun voli.Banyak siswa yang hanya gemar bermain voli adalah..    2.Disebuah lapangan parkir terdapat 105 kendaraan terdiri dari sepeda motor dan mobil.Jika seluruh roda kendaraan tersebut (tanpa ban serep) adalah 290 roda, maka banyak mobil dilapangan parkir tersebut adalah...\r\n\r\n3.Sepotong bambu dipotong menjadi 5 bagian yang panjang nya membentuk barisan geometri.Panjang potongan terpendek 5 cm\u00a0dan potongan terpanjang 80 cm.Panjang bambu semula adalah...\r\n\r\n4.Deni akan membuat topi ulang tahun dari karton berbentuk kerucut dengan diameter alas 20 cm dan tinggi topi 24 cm.Jika ingin membuat sebanyak 50 topi, luas karton minimal yang dibutuhkan adalah...\r\n(r= 3,14)\r\n\r\n5. Diketahui banyak sisi dan rusuk prisma segi-8 masing-masing a buah dan b buah, banyak sisi dan rusuk limas segi-5 masing-masing c buah dan d buah.Hasil dari a+b-c-d adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cuma\u00a0tahu nomor 1 jawabannya 3<br>kalau nomor 2 tidak diberi tahu umlah motornya<br>dan kalau nomor 3 saya tidak mengerti\u00a0barisan geometri... (maap yak)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawaban no 5<br>sisi prisma = n+2<br>sisi prisma 8 = 8+2 = 10 (a)<br>rusuk prisma = 3n -----&gt; 3\u00d78= 24 (b)<br>sisi limas = n+1------&gt; 5+1= 6 (c)<br>rusuk limas = 2n-----&gt; 2\u00d75=10 (d)<br>a+b-c-d=<br>10+24-6-10= 18<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-24-a-itu-gimana-yah-caranya-aku-bingung-416",
            "question": "6\r\n -+2=4\r\n A\r\n Itu gimana yah caranya aku bingung?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A = 6 - (+2) = 4<br>A = 6 - 2\u00a0<br>A = 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6-2=4a<br>4 = 4a<br>a = 1<br>mungkin seperti itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-un-dan-suku-ke-10-dari-2-8-17-29-949",
            "question": "Tentukan Rumus Un dan suku ke-10 dari:\r\n- 2, 8, 17, 29,..................Un",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U10 = 1/2*10*10+17/2*10 +(-11)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 50+85-11<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 124<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-bentuk-akar-ab-a-b-5-302",
            "question": "Rasionalkan bentuk akar \r\n\u221aa+b\r\n\u221aa-b-\u221a5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku hanya memberi contoh nya\u00a0<br><span>* Bentuk Rasional Akar<br>Mengalikan penyebut dengan akar sekawannya.<br><br>a. a/Vb\u00a0<br>akar sekawan Vb adalah Vb<br>a/Vb x (Vb/Vb) = (aVb)/b = a/b Vb<br><br>Contoh :<br>2/V3 = 2/V3 x (V3/V3) = 2V3/3 = 2/3 V3<br><br>b.c/(a +- Vb)<br>akar sekawan (a+Vb) adalah (a-Vb)<br>c/(a + Vb) x (a - Vb)/(a - Vb) = c (a \u2013 Vb)/(a^2 \u2013b)<br><br>akar sekawan (a-Vb) adalah (a+Vb)<br>c/(a \u2013 Vb) x (a + Vb)/(a + Vb) = c (a + Vb)/ (a^2 \u2013 b)<br><br>Contoh :<br>3/(3 + V6) = 3/(3+V6) x (3-V6)/(3-V6) = 3(3+V6)/(9-6) = 3(3+V6)/3 = 3+V6<br><br>c. c/(Va +- Vb)<br>akar sekawan (Va+Vb) adalah (Va-Vb)<br>c/(Va+Vb) x (Va-Vb)/(Va-Vb) = c(Va-Vb)/(a-b)<br><br>akar sekawan (Va-Vb) adalah (Va+Vb)<br>c/(Va-Vb) x (Va+Vb)/(Va+Vb) = c(Va+Vb)/(a-b)<br><br>Contoh :<br>8/(V5\u2013V2) = 8/(V5-V2) x (V5+V2)/(V5+V2) = 8(V5+V2)/(5-2) = 8(V5+V2)/3 = 8/3(V5+V2)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rio-menabung-pada-sebuah-bank-sebesar-rp1200000-dg-bunga-6-pe-290",
            "question": "rio menabung pada sebuah bank sebesar Rp.1.200.000 dg bunga 6% per tahun.jika tabungannya menjadi Rp.1.254.000 maka lama tabungan rio adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{6}{1200000} [/tex] x 100 % = 72.000<br>72.000 : 12 = 6.000<br>1.254.000 - 1.200.000 = 54.000<br>54 : 6 = 9<br>Jadi rio udah menabung di bank selama 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}